財經評論：港恐成貿戰炮灰 防引爆樓市泡沫

中美貿易戰進一步升級，對全球經濟無疑是一項重大不利因素。香港經濟極易受外圍情況影響，加上與內地聯繫緊密，一旦內地出現金融動盪，風險必然快速傳導至香港市場。故須提防未來香港經濟形勢或會急劇變化，最令人擔心的莫過於引爆樓市泡沫！

貿易物流是香港四個主要行業之一，而中國及美國都是香港的主要貿易夥伴。如今中美貿易戰開打，且美國制裁中國商品的規模愈來愈大，情況實在令人擔憂。雖然中國可向世界貿易組織申訴，惟美國卻先發制人，要求世貿重新審視中國的會員資格。若事情繼續惡化，全球商品貿易量將會顯著萎縮，香港勢受池魚之殃。

近年香港積極融入大灣區發展，並加快發展創新科技及拓展多元化市場，冀藉此提升經濟增長動力，但內地經過今次貿易戰一役，經濟元氣肯定大傷，無論從商業機會、資金流動、金融秩序等方面看，香港受影響的程度非輕。最令人擔心的是，今次不但內地的出口受打擊，A股市場及人民幣匯率亦持續波動，而在美國貨幣政策趨緊下，變相限制了內地的調控措施空間，一旦債務問題引發金融風險，只怕香港的金融、旅遊及零售業都會受到衝擊。

此外，觀乎過去十年香港的重大基建項目，如港珠澳大橋、廣深港高鐵、蓮塘香園圍口岸、沙中線等，不少都將於明年完工或完成大部分工程。現時特區政府仍在為土地政策進行公眾諮詢，是否填海發展未有定論，要落實新的大型投資計劃只怕需要更長的時間。在重大基建項目施工量見頂回落之下，建造業的就業情況或現青黃不接，失業率恐怕觸底回升，可見香港經濟前景不無隱憂。

今年港元一直承受沽壓，金管局頻入市接貨，可以視為港元利率正常化加快的現象，亦一定程度反映美國縮表下資金流動的趨勢。樓市好友一直相信內地大量富豪來港買樓，樓價唔會跌，但若內地經濟逆轉，財富大蒸發，大量停留在港的內地資金不排除回國救亡，那香港樓市是否真的打不死呢？被貿易戰弄得五勞七傷的中資股，又會否拖累港股墮入深淵？

事實上，投資總有風險，資產價格可升亦可跌，這是鐵一般定律。面對經濟前景風險不斷上升，也許現金為王的日子快將重臨，無論是企業營商，抑或勞工就業，都要審時度勢，與其指望政府打救不如先自救，管控好財務風險，增加固定收入，未雨綢繆。

爆左先算啦

香港係唔會有housing bubble

駁唔到

點都唔會樓爆

又愈來愈多樓爆報導
個市又可以升 了

爆升

邊條廢人寫啲咁嘅文
壓力測試嚴到咁都有泡沫？
除非無喇喇大量人失業就有機會
但出現得呢個情況
全世界都一齊仆咗街

港樓真喺爆，我啦啦臨準備好首期先

剛性需求 爆條春